廣東道大火｜奪命大火期間民政局長徐英偉西環食糖水 稱multitasking無衝突

油麻地廣東道562號唐樓一樓上餐廳昨晚8時許發生奪命大火，釀成7死7危，救援人員忙至不可開支，但原負責災民臨時安置的民政事務局，其局長徐英偉昨晚卻「不知所終」，未見在火場、醫院又或是醫院現身。有眼尖的市民更發現，徐英偉局長昨晚在大火期間疑曾前往西環食糖水及買蛋糕給兒子吃，更把享用糖水的相片及歡樂心情分享到自己的fb網頁。有網民怒斥「朱門酒肉臭，路有凍死骨」，質疑徐身為問局長「死咗7個人(竟)仲有心情去食糖水」，是否意味他不知民間疾苦，有人禁不住質問局長良心何在？

疑似是徐英偉局長一度在fb發文以英文留言回應，企圖為自己的政治不敏感「開脫」。他聲稱在市民(網民)可能仍在睡夢之際，局方的同事已通宵工作，更開放2個臨時中心讓災民容身，政府及社區慈善(團體)亦必會在災民和死傷者家屬有進一步財政需時積極支援。徐英偉其後在網上再以中文回應：「當我同啲同事一齊落手落腳做緊嘢，聯絡同埋安排緊工作嘅時候，仍然有時間覆你的關注，Multitasking無衝突。」

但他的回應未能平息眾怒，網上劣評如潮，並有超過一百名網民派「嬲」，不少網民都認為局長有責任現身跟進奪命火，而不是在不幸的時刻去吃美味的糖水。

事實上根據fb的帖文，估計徐局長大概是於昨晚10時前後張貼在西環「源記甜品專家」享用桑寄生蛋茶及杏仁露兩款甜品的相片，並表達「覺得滿意」的心情。而這個時間，當局已公佈廣東道大火有人死亡。但徐局長直至今晨仍未有刪除這個帖文，遂引來大量網民留言，斥徐局長在此慘劇期間去抽空吃糖水是太涼薄。不少人都揶揄徐局長在大火期間沒有做好火災協調工作包括安置無家可歸的災民，卻疑似偷懶吃糖水，質疑徐局長究竟是政治敏感度不足，抑或是欠缺同理心。有人慨嘆徐局長去食糖水惹來各界批評，徒增了局方同事的壓力。

落台啦，屌你老母

就係知條友夠鳩先畀佢上局長個位

共產黨就係中意呢啲人，777有板你睇
留係度製造民怨唔好咩

夠曬廢嘅扯線公仔 最適合人選

大火期間過海食糖水
死咗人都要upload上網
最痴線係呢個局主力做善後工作
仲痴線過菲律賓

喂基本啦
你估政府工真係咩人民公僕
為市民服務咩大佬

蛋茶正

佢就係知道民意幾差
都對佢唔會有任何影響
所以先串串貢

香港政府只會對中央負責

食賞花杏仁露

食糖水都唔好post fb啦戇鳩

時下既高官 搵佢返黎做高官最重要既職責係幫手染紅香港 服務市民既priority應該排到好後
大家明白呢個道理就唔會再問點解d高官咁廢

只有戇鳩先可以上位

同鄰國一樣D高官點會CARE賤民死活

民建聯嘅人質素係咁上下

政府唔揾警察虐打非禮你算好啦
你理賤民死仲要關心你？

multitasking其實真係冇問題
即使你嗰時扑緊嘢都冇問題
問題係你畀人知你喺唔適當嘅時候做唔適當嘅嘢

賞花杏仁露

好中年人玩fb 食糖水都要po fb

死左七個係支國人連登仔請小鳳姐出場添啦

Multitasking

即係返工左手打J右手處理文件都ok ？